\section*{Aufgabe 1}
Die komplexe Zahl
\begin{align*}
	z = (1+i)^5
\end{align*}
kann mit Hilfe der Binomischen Formel
\begin{align*}
	(a+b)^5 = a^5 + 5a^4b + 10a^3b^2 + 10a^2b^3 + 5ab^4 + b^5
\end{align*}
umgeformt werden zu
\begin{align*}
	z &= (1+i)^5 \\
	  &= 1 + 5i + 10i^2 + 10i^3 + 5i^4 + i^5 \\
	  &= 1 + 5i + 10\cdot(-1) + 10i\cdot(-1) + 5\cdot(-1)\cdot(-1) + i\cdot(-1)\cdot(-1) \\
	  &= 1 + 5i -10 -10i +5 +i \\
	  &= -4 -4i
\end{align*}
Aufgeteilt in Real- und Imaginärteil ergibt das:
\begin{align*}
	\Re\{z\} &= -4 \\
	\Im\{z\} &= -4
\end{align*}